יד טבת<br />
יום שלישי (תש"ג)<br />
שיעורים: חומש: ויחי, שלישי עם פירש"י.<br />
תהלים: עב-עו.<br />
תניא: והיא הנקראת ... שבזה"קץ<br />
<br />
הסבא משפאלע - השפאלער זיידע - היה איש נלהב מאד, ביתר שאת ויתר עז על שאר<br />
חבריו תלמידי המגיד. בביקורו בליאדי אצל רבינו הזקן - שנת תקס"ט או תק"ע - סיפר,<br />
אשר בהיותו בן שלש שנים ראה את הבעש"ט "והניח ידו הקדושה על ליבי, ומאז "חם" לי".<br />
 תנועת צדיק, ומכל שכן ראיה או שמיעת קול, צריך לפעול שלא ישכח לעד.<br />
